成日講人工智能AI，你地工作上用緊黎做咩？

是咁的，我係個 IT狗，

呢兩年做唔少 人工智能 AI Solutions

係香港，你地工作上多數係咩地方運用 AI？

（AI = Deep Learning / Reinforcement Learning）

拋磗引玉：

1. 智慧都市，睇人睇車，睇有冇意外，幫助City Planning同埋緊急服務

2. 商場博物管人流管理，方便佢地Plan舖／展品，加租，同管理保安

3. 大學，做智慧校園，管飯堂，做分流

4. 幫工廠做ＱＣ，睇下出貨有冇問題；仲有睇機器做Alert

5. 幫個倉做Inventory，唔洗再用手入

（終於有香港份 ）

6. 幫Trading公司搵相似嘅貨，攞去Sell客

7. 做Operations Planning，每日點安排，D Staff會做Ｄ咩

多數上連登覆下post待機等吩咐咁啦

覆樓主

我覺得 AI 唔只 Deep Learning / Reinforcement Learning. 哩啲都只係Data Science 既層面。
不過照哩個Trend 行，有Data在手就係皇者。

工作上無用但想用

始終AI都係要Data Train出黎，即使係GAN，都要有Data做底，先可以再Gen

可以Share下係做Ｄ咩？

我覺得AI就好似當年Mobile App咁，呢刻未有，但黎緊都會用。

Cyber security

肥絲

我會唔會識你

巴打係用係邊part?

Vendor?

想試下拎黎賭馬

Compliance 用AI work 唔work

用過 machine learning 黎估 promotion campaign, 去 make recommendation, roc 去到8x%, 但老闆睇唔明